囚犯任上網！高手獄中自砌電腦, 隱藏天花偷駁網絡

囚犯任上網！高手獄中自砌電腦, 隱藏天花偷駁網絡

對於大部分囚犯來說，用手機或電腦上網都是不可能的事。不過在美國俄亥俄州一個監獄，就有高手囚犯成功自行「穿針引線」上網 ！

事源監獄 IT 部門發現有連接設施網絡的裝置網絡流量超出上限 ，期後發現這部機已經運行超過 4 個月 。經過足足 3 星期搜尋 ，終於在一間訓練室的天花板上面找到電腦 。調查後得知有囚犯秘密自行組合兩部電腦 ，收藏在天花上 ，再偷偷拉線佔用監獄的網絡 。

在電腦的硬碟裡面找到 Windows 伺服器、VPN、VOIP、無痕瀏覽器、防毒軟件等。亦有竊取密碼和電郵的工具，以及為數不少的成人內容 。更加有製作毒品、炸藥、假信用卡等教學 。製作電腦的囚犯用電腦和網絡來向其他囚犯售賣各種服務，例如透過網絡打電話。更加有進行各種詐騙，以後搜尋監獄的資料和通行權限。

不過究竟他們是怎樣在獄中砌出兩部電腦？原來囚犯其中一個工作是幫助當地電子零件回收計劃。他們就是在途中偷走零件，重新組合後運到少人檢查的位置。放到天花板上，再自行拉電線和網絡線。

來源:

聰明

坐緊監 你問我答

係咪連登仔黎

On9

不安,警已報

係咪你黎?